%& -jobname=webcentric
% ©2013-2016, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[svgnames,hyperref={pdfpagelabels=false}]{beamer}
\let\Tiny=\tiny %suppression warnings beam

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{../Texinc/multilang} %support multilingue
\usepackage{lmodern}

\usetheme{Warsaw}

\langif{fr}{\title{MO Conception de sites Web}}{\title{Web Centric Development}}
\author[\href{mailto:s.tenier@groupe-esigelec.fr}{s.tenier@groupe-esigelec.fr}]{Sylvain Tenier}

\langif{fr}{\institute{Département TIC - Esigelec }}{\institute{TIC Department - Esigelec }}
\date{\langif{fr}{2016 - semestre 7}{semester 1 - 2016}}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Plan}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\sectionlang{fr}{Contenu du module}
\sectionlang{en}{Course description}
\begin{frame}
  \frametitlelang{fr}{Objectifs d'apprentissage}
  \frametitlelang{en}{Course goals}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{.48\textwidth}
      \langif{fr}{\begin{block}{Savoir expliquer}}
	{\begin{block}{Be able to explain}}
	  \begin{itemize}
	    \item \langif{fr}{la relation entre Internet et le Web,}{how the Web relates to the Internet,}
	    \item \langif{fr}{ce qu’est HTTP,}
	      {what HTTP is,}
	    \item \langif{fr}{la notion de client et de serveur web,}
	      {the notion of web server and web client,}
	    \item \langif{fr}{le rôle des langages PHP, HTML, CSS, Javascript,}
	      {the role of PHP, HTML, CSS, Javascript languages,}
	    \item \langif{fr}{les étapes majeures de la réalisation d’un projet web,}
	      {the major steps of a web project implementation,}
	    \item \langif{fr}{l’importance de la validation pour la sécurité d’un site web.}
	      {the value of \emph{validation} for web site security.}
	  \end{itemize}
	\end{block}
      \end{column}%
      \hfill%
      \begin{column}{.48\textwidth}
	\langif{fr}{\begin{block}{Créer un site Web}}
	  {\begin{block}{Create a web site}}
	    \begin{itemize}
	      \item \langif{fr}{dynamique,}
		{dynamic,}
	      \item \langif{fr}{respectant les principes de séparation du contenu et de la présentation,}
		{following the separation of content and presentation principle,}
	      \item \langif{fr}{valide selon les normes HTML5 et CSS du w3c,}
		{valid according to  HTML5 and CSS w3c standards,}
	      \item \langif{fr}{sécurisé contre les injections SQL et attaques par défaçage,}
		{secured against SQL injections and defacement attacks}
	      \item \langif{fr}{en mode projet, exploitant notamment l’outil de gestion de versions  Git.}
		{in project mode, using especially the Git version control system.}
	    \end{itemize}
	  \end{block}
	\end{column}%
      \end{columns}
    \end{frame}

    \begin{frame}
      \frametitlelang{fr}{Organisation des séances}
      \frametitlelang{en}{Course scheduling}
      \begin{enumerate}
	\item Semaine 1
	  \begin{itemize}
	    \item Cours + TP : première page web
	    \item Cours : rendu et positionnement en CSS
	    \item Projet : consignes et travail de conception
	  \end{itemize}
	\item Semaine 2
	  \begin{itemize}
	    \item Cours : 3 objectifs d'apprentissage
	      \begin{enumerate}
		\item internet et HTTP, de la page au site web
		\item PHP : sites dynamiques et traitement de formulaires
		\item Sessions et BDD MySQL avec PHP
	      \end{enumerate}
	    \item Projet : Début de la réalisation et premier déploiement
	  \end{itemize}
	\item Semaine 3
	  \begin{itemize}
	    \item Réalisation et déploiement
	  \end{itemize}
	  \colorbox{pink}{\hbox to 0.85\textwidth
	    {\langif{fr}{Finalisation et déploiement hors séance si nécessaire}{Personal work for finalization and deployment if necessary}\hfill}}
	  \item Semaine 4 
	    \begin{itemize}
	      \item Soutenance du projet + examen final
	    \end{itemize}
      \end{enumerate}
    \end{frame}

	\sectionlang{fr}{\'Evaluation du module}
	\sectionlang{en}{Course assessment}

	\begin{frame}
	  \frametitle{Rendus du projet}
	  \begin{enumerate}
	    \item Semaine 1 : travail de conception sur \emph{bitbucket} 
	    \item Semaine 2 
	      \begin{itemize}
		\item  la page d'accueil et une table SQL déployées sur le \emph{serveur web} 
		\item l'ensemble du code à jour sur \emph{bitbucket} 
	      \end{itemize}
	    \item Semaine 3 : le site finalisé déployé et le code (pages web et script de création SQL) sur bitbucket.
	  \end{enumerate}
	\end{frame}

	\begin{frame}
	  \frametitlelang{fr}{Modalités d'évaluation }
	  \frametitlelang{en}{Assessment procedure}
	  \begin{itemize}
	    \itemif{fr}{Projet : coefficient 1}
	      {Project defence : coefficient 1}
	      \begin{itemize}
		\item Les notes peuvent être individualisées (implication, Git, \ldots)
	      \end{itemize}
	    \itemif{fr}{Examen écrit : coefficient 2}
	      {Written exam : coefficient 2}
	      \begin{itemize}
		\item Relire les objectifs du module !
	      \end{itemize}
	  \end{itemize}
	\end{frame}
	\end{document}
